台灣日本先係同香港同一陣營，澳門唔係

澳門狗行開啦，係度扮曬民主鬥士，你地九成都係共狗黎炸

台灣係唔鐘意香港架喎
仲成日笑鳩香港=中國喎

我仲試過同台仔咀炮

香港人很崇拜日本？日媒：日本人最討厭這類

lol積怨 小學生
五毛咪攪分化

健吾呀屌你老母

呢條友就真係攪分化

近來hk同tw越黎越唔夾既原因
起初係咪台灣人唔鐘意香港人？

唔好幼稚啦

至少一定反共
立場一致先

根本一路都冇鐘意過

1960-70尾年代 台灣窮又未發展，香港有逃亡班人帶左好多野入黎，香港又係發展當中，中西交匯，百家爭鳴，好多台灣人黎香港搵機會，尤其演藝界。學術之人又傾向留係外國唔返黎，唔係政府r 張忠謀返台灣搞半導體，留係台灣係好艱難，但你睇下過黎香港搵食既台灣人都唔會永居香港，純粹當香港係搵食後向外移民既跳板。

到左1980-90年代，台灣開始黃金年代，人民開始有錢，周邊買野旅行搞移民，香港對台灣人吸引力下降，加上仲係英治時期，台灣人黎到心底裡點都有多少自卑，加上台灣人乜鳩都鐘意無限誇大譁眾取寵既性格，就返台灣分享香港人點對佢地唔好，點自大等等，造成宜家台對港既stereotype

97 handover 之後，香港唔再係英治，台灣人對香港開始自卑變自大，一方面有左stereotype,另一方面唔駛再比面香港，盡情踩低香港黎平衡心理，再加上再幾年香港炒起移民台灣熱潮，更加助長呢d行為

計我話，台灣政府應該學德川幕府咁鎖國就最適合，一方面唔駛理外國點睇，另一方面唔洗見到d督眼督鼻既外國人阻撚住哂

日本表示企開啲啦你班垃圾，我脫亞入歐左十世